%@Titre:Pondichery 2012
Un ouvrier dispose de plaques de métal de 110~cm de longueur et de 88~cm de largeur. Il a reçu la consigne suivante :

\textbf{\og Découpe dans ces plaques des carrés tous identiques, dont les longueurs des côtés sont un nombre entier de cm, et de façon à ne pas avoir de perte. \fg}

\begin{enumerate}
\item Peut-il choisir de découper des plaques de 10~cm de côté ? Justifier votre réponse. 
\item Peut-il choisir de découper des plaques de 11~cm de côté ? Justifier votre réponse. 
\item On lui impose désormais de découper des carrés les plus grands possibles. 
  \begin{enumerate}
  \item Quelle sera la longueur du côté d'un carré ? 
  \item Combien y aura-t-il de carrés par plaques ?
  \end{enumerate}
\end{enumerate}